\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{cp-preambule}[2024/11/24 Commandes persos de base, v1.0a]
% 1.0a	Version initiale, avec gros nettoyage... (proflycee charge déjà pas mal de choses ^^)

% ============les entetes [noentete/exambts]
\newif\if@entete \@entetetrue
\newif\if@boites \@boitesfalse
\newif\if@noentete \@noentetefalse
\newif\if@exambts \@exambtsfalse
\newif\if@alt \@altfalse
\newif\if@breakable \@breakablefalse

\DeclareOption{boites}{\@boitestrue}
\DeclareOption{noentete}{\@entetefalse \@noentetetrue}
\DeclareOption{exambts}{\@entetefalse \@exambtstrue}
\DeclareOption{alt}{\@alttrue}
\DeclareOption{breakable}{\@breakabletrue}

\DeclareOption*{}%si option(s) inconnue(s) ;-)
\ProcessOptions\relax

% ===============================Qques modifs
\AtBeginDocument{%
	\abovedisplayskip=0.33\baselineskip
	\abovedisplayshortskip=0.33\baselineskip
	\belowdisplayskip=0.33\baselineskip
	\belowdisplayshortskip=0.33\baselineskip
}

% ========================Couleurs francisées
\RequirePackage{couleurs-fr}
\definecolor{TitreMarron}{rgb}{0.64,0.16,0.16}
\definecolor{TitreBleu}{rgb}{0,0,0.6}
\definecolor{OrangeScratch}{HTML}{F8A31F}
\definecolor{graySepCell}{cmyk}{0,0,0,0.75}

%=====================================polices
\RequirePackage{realscripts}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage[mathscr]{eucal}
\if@alt
	\newfontfamily\inconso{Inconsolatazi4}[Scale=MatchLowercase]
	\newfontfamily\algol{AlgolRevived}[Scale=MatchLowercase]
	\newcommand\sffalt{\inconso}
	\newcommand\ttfalt{\algol}
	\newfontfamily\policeqtcanaithtype{QTCanaithtype}[Scale=MatchLowercase]
	\newfontfamily\fontnwks{SourceCodePro-Medium}[Scale=MatchLowercase] %numworks
	\newfontfamily\fontcalcqd{GoMono-Bold}[Scale=MatchLowercase] %casio90
	\newfontfamily\fontcalctc{AnonymousPro}[Scale=MatchLowercase] %casio35
	\newfontfamily\fontcasiotc{AnonymousPro}[Scale=MatchLowercase] %casio35
	\newfontfamily\fontcasioqd{AlegreyaSans}[Scale=MatchLowercase] %casio90
	\newfontfamily\polancienne{QTAntiquePost}[Scale=MatchLowercase]
	\newcommand\policecasiotc{\fontcasiotc\bfseries\footnotesize}
	\newcommand\policecasioqd{\fontcasioqd\bfseries\footnotesize}
	\newfontfamily\poltuto{QTSanDiego}
	\newcommand\tuto[1]{{\poltuto #1}}
	%TEST \setmathfont[version=casiomathcw]{ClassWizMathCW-Regular.otf}[Scale=MatchLowercase,mathrm=sym,mathbf=sym,bold-style=ISO]
\fi

%============================packages de base
\RequirePackage[only,llbracket,rrbracket]{stmaryrd}
\RequirePackage[normalem]{ulem}
\ifthenelse{\isundefined{\euro}}{\newcommand\euro{\eurologo{}}}{\renewcommand\euro{\eurologo{}}}
\RequirePackage{hologo}
\RequirePackage{fancyqr}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{wrapstuff}
\RequirePackage{siunitx} %test avec v3
\sisetup{%
	locale=FR,mode=match,propagate-math-font=true,%
	reset-math-version=false,reset-text-family=false,%
	reset-text-series=false,reset-text-shape=false,%
	text-family-to-math=true,text-series-to-math=true,%
	output-decimal-marker={,},%
	group-minimum-digits=4%
}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{fancyvrb}
\RequirePackage{dashrulex}
\RequirePackage[totpages,lastpage,user]{zref}
\RequirePackage{currfile}
\RequirePackage{decimalcomma}
\RequirePackage{logoetalab}
\RequirePackage{amsopn}
\DeclareMathSymbol{;}\mathbin{operators}{'73} % \mathpunct à l'origine
\DeclareMathSymbol{]}\mathord{operators}{093} % \mathclose à l'origine
\DeclareMathSymbol{[}\mathord{operators}{091} % \mathopen à l'origine
\RequirePackage{hyperref}

% ===========================mirror et images
\newcommand\mirroir[2][VertForet]{%
	\raisebox{\depth}{\scalebox{-1}[-1]{\footnotesize\textcolor{#1}{#2}}}
}
\newcommand\minicalc[2][0.8em]{%
	\raisebox{-0.05em}{\includegraphics[height=#1]{#2}}
}

% ======================================maths
\NewDocumentCommand\ssi{}{\Leftrightarrow}
\NewDocumentCommand\txtssi{}{si, et seulement si,\xspace}
\NewDocumentCommand\pp{ s }{\IfBooleanTF{#1}{\leq}{\leqslant}}
\NewDocumentCommand\pg{ s }{\IfBooleanTF{#1}{\geq}{\geqslant}}
\NewDocumentCommand\vect{ m }{\vv{#1}}
\NewDocumentCommand\mclp{ m m }{\underset{\mathclap{#2}}{#1}}

% ============gras en mode (sf)math ? test...
\usepackage{bm}
\newcommand\grasmaths[1]{\bm{#1}}
\newcommand\sfbmath[1]{\bm{\mathsf{#1}}}

% ==============styles persos et mise en page
\newcommand\lycee{Lycée Edmé Bouchardon}
\newcommand\logolycee{%
	\IfFileExists{logo_lycee.png}%
		{%
			$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.9\baselineskip]{logo_lycee}}}$
		}%
		{}%
}
\newcommand\logopython{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.9\baselineskip]{logopython}}}$}
\setlength{\parindent}{0pt}

\setKVdefault[numerotpage]{Sep={/},Ref=LastPage,Total=true}
\NewDocumentCommand\NumeroPage{ O{} }{%
	\useKVdefault[numerotpage]%
	\setKV[numerotpage]{#1}%
	\ifboolKV[numerotpage]{Total}%
		{%
			\xintifboolexpr{\ztotpages == 1}{}{- \thepage{\useKV[numerotpage]{Sep}}\zpageref{\useKV[numerotpage]{Ref}} -}%
		}%
		{%
			\xintifboolexpr{\ztotpages == 1}{}{- \thepage{} -}%
		}%
}

% ===================================boîtenom
\newfontface\polboitenp{QTCasual}[Scale=MatchLowercase]
\RequirePackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{skins}
\newcommand\dotfillx[1][\fill]{\hdashrule[-0.1em]{#1}{0.8pt}{2.4pt}}
\tcbset{boitenomprenom/.style={enhanced,size=title,boxsep=5pt,boxrule=1pt,colframe=gray,colback=lightgray!5,left=2pt,right=2pt,sharp corners,rounded corners=downhill,arc=6pt,fontupper=\boitenompremnomfonte}}
\defKV[boitenomprenom]{Police=\def\boitenompremnomfonte{#1},LargNote=\def\boitenompremnomfontelargnote{#1}}
\setKVdefault[boitenomprenom]{Police=\large\bfseries\sffamily,LargNote=15mm}

\NewDocumentCommand\nomprenomtcbox{ s O{} }{%
	\restoreKV[boitenomprenom]%
	\setKV[boitenomprenom]{#2}%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{%
			\begin{tcolorbox}[boitenomprenom]
				NOM : \dotfillx~Prénom : \dotfillx
			\end{tcolorbox}%
		}%
		{%
			\begin{tcolorbox}[boitenomprenom]
				NOM : \dotfillx~Prénom : \dotfillx~Note : \dotfillx[\boitenompremnomfontelargnote]
			\end{tcolorbox}%
		}%
}
%\newcommand\nomprenomtcbox{%
%	\begin{tcolorbox}[enhanced,size=title,boxsep=6pt,boxrule=1pt,colframe=gray,colback=lightgray!5,left=2pt,right=2pt,sharp corners,rounded corners=downhill,arc=8pt]\textbf{\textsf{\large NOM : \dotfill~Prénom : \dotfill}}\end{tcolorbox}%
%}

% ====================================entêtes
\if@entete
	\RequirePackage{geometry}
	\geometry{left=12.5mm,right=12.5mm,top=12.5mm,bottom=15mm,headsep=2.5mm,headheight=14pt,footskip=6mm}%showframe
\fi

\if@noentete
	\RequirePackage[left=13mm,right=13mm,top=13mm,bottom=18mm]{geometry}
\fi

\if@exambts
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\RequirePackage[left=13mm,right=13mm,top=13mm,bottom=18mm]{geometry}
	\setlength{\textheight}{24.75cm}
	\setlength{\footskip}{20mm}
\fi

\NewDocumentCommand\entete{ s O{0.85} m }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize #3}}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize\sffamily\scalebox{#2}[#2]{#3}}}%
}

\NewDocumentCommand\pied{ s O{0.85} m }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize #3}}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize\sffamily\scalebox{#2}[#2]{#3}}}%
}

\NewDocumentCommand\LicenceDocEtalabH{ s O{violet} }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{%
			\affloetalab*[Couleur=#2]%
		}%
		{%
			\affloetalab*[Couleur=#2,Legende,TexteLegende={Licence Ouverte Etalab 2.0}]%
		}%
}

\NewDocumentCommand\LicenceDocEtalabV{ s O{violet} }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{%
			\affloetalab[Couleur=#2]%
		}%
		{%
			\affloetalab[Couleur=#2,Legende,TexteLegende={Licence Ouverte Etalab 2.0}]%
		}%
}

% =================lignes, pointillés, écarts
\newcommand\pointille[1][1cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}
\newcommand\ecartp{$\vphantom{A^{2^2}A_{2_2}}$}
\newcommand\ecartg{$\vphantom{\left(\dfrac{A^{2^2}}{A_{2_2}}\right)}$}
\newcommand\decalt{\hspace*{4ex}}
\newcommand\CentreNombre[1]{\raisebox{-0.5\depth}{#1\vphantom{gjqypkhlQABNS}}}

% =====================environnements customs
\RequirePackage{customenvs}

% =============================titre/sections
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage[fr-FR]{datetime2}

\defKV[donnees]{%
	nomfichier=\def\DonneesNomFichier{#1},%
	typedoc=\def\DonneesTypeDoc{#1},%
	numdoc=\def\DonneesNumDoc{#1},%
	classe=\def\DonneesClasse{#1},%
	matiere=\def\DonneesMatiere{#1},%
	mois=\def\DonneesMois{#1},%
	annee=\def\DonneesAnnee{#1},%
	duree=\def\DonneesDuree{#1},%
	titre=\def\DonneesTitre{#1},%
	tailletitre=\def\DonneesTailleTitre{#1},%
	margetitre=\def\DonneesMargeTitre{#1}
}

\setKVdefault[donnees]{%
	nomfichier=\currfilebase,%
	typedoc=DOC~,%
	numdoc=1,%
	classe={<classe>},%
	matiere={<matiere>},%
	mois={\DTMfrenchMonthname{\@dtm@month}},%
	annee={\@dtm@year},%
	duree={<duree>},%
	titre={},%
	tailletitre=\huge,%
	margetitre=0cm
}

\NewDocumentCommand\donnees{ O{} }{%avec compatibilité anciens documents (sinon utiliser \DonneesXXXX)
	\useKVdefault[donnees]%
	\setKV[donnees]{#1}%
	\setcounter{part}{\DonneesNumDoc}
	\addtocounter{part}{-1}
	\renewcommand\thepart{\ifnum\value{part}<10\relax0\fi\arabic{part}}
}

%====TEST RENEW PART STYLE 2024 (customenvs)
% \RenewDocumentCommand\part{ s m D<>{} }{%
	% \addtocounter{part}{1}%
	% \IfBooleanTF{#1}%
	% {%
		% \tkzBannerTri[#3,num=false]{\thepart}{#2}%
	% }%
	% {%
		% \tkzBannerTri[#3]{\thepart}{#2}%
		% \addcontentsline{toc}{part}{#2}%
	% }%
% }

%\titlespacing*{\part}{0pt}{-0.5\baselineskip}{0.25\baselineskip}

%===============Sectionning (test workinprogress)
\titleformat{name=\part}{}{}{0pt}{\tkzBannerTri{\thepart}}
\titleformat{name=\part,numberless}{}{}{0pt}{\tkzBannerTri[num=false]{\thepart}}
\titlespacing*{\part}{0pt}{-\baselineskip}{0.25\baselineskip}

\titleformat{\section}[hang]{\color{TitreBleu}\LARGE\bfseries\sffamily}{\Roman{section}.}{1ex}{}
\titlespacing{\section}{3mm}{0.15\baselineskip}{0.15\baselineskip}

\titleformat{\subsection}[hang]{\color{VertForet}\Large\bfseries\sffamily}{\hspace{6mm}\Roman{section}.\arabic{subsection}.}{1ex}{}
\titlespacing{\subsection}{6mm}{0.15\baselineskip}{0.15\baselineskip}

\titleformat{\subsubsection}[hang]{\color{purple}\large\bfseries\sffamily}{\hspace{9mm}\Roman{section}.\arabic{subsection}.\alph{subsubsection}.}{1ex}{}
\titlespacing{\subsubsection}{9mm}{0.15\baselineskip}{0.15\baselineskip}

% ============================listes et puces
\setenumerate[1]{font=\color{red}\bfseries}
\setenumerate[2]{font=\color{blue}\bfseries,label=\alph*.}
\setenumerate[3]{font=\color{VertForet}\bfseries,label=\roman*.}

\newcommand\ptno[1]{\textbf{\textcolor{red}{#1.}}}
\newcommand\pta[1]{\textbf{\textcolor{blue}{#1.}}}
\newcommand\pti[1]{\textbf{\textcolor{VertForet}{#1.}}}


% ==============vignettes
\NewDocumentCommand\cpy{ s O{CouleurVertForet} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=py,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=py,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\calg{ s O{darkgray} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=algo,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=algo,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\cpypit{ s O{CouleurVertForet} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=pypit,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=pypit,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\cpypyl{ s O{CouleurVertForet} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=pyl,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=pyl,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\cgrph{ s O{VertJaune} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=graph,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=graph,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\cmpm{ s O{Noisette} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=mpm,Couleur=#2,Police=\small\sffamily]{#3}}{\AffVignette[Type=mpm,Couleur=#2,Police=\small\sffamily]{#3}}}
\NewDocumentCommand\cxcas{ s O{RougeOrange} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=xcas,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=xcas,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\cshell{ s O{Marron} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=shell,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=shell,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\ctex{ s O{BleuTurquoise} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=tex,Couleur=#2]{#3}}{\AffVignette[Type=tex,Couleur=#2]{#3}}}
\NewDocumentCommand\csheet{ s O{xVertOcean} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=sheet,Couleur=#2,Police=\footnotesize\sffamily]{#3}}{\AffVignette[Type=sheet,Couleur=#2,Police=\footnotesize\sffamily]{#3}}}
\NewDocumentCommand\ccrypt{ s O{orange} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=perso/CRYPT,Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=\small\sffamily]{#3}}{\AffVignette*[Type=perso/CRYPT,Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=\small\sffamily]{#3}}}

\RequirePackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}

\newcommand\csoluce[1]{\tcbox[vignettesoluce]{#1}}
\newcommand\calgpython{\calg{\logopythonvect[notm]}}
\newcommand\calgscratch{\tcbox[vignettealgopython]{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.78\baselineskip]{logoscratch}}}$}}
\newcommand\calgpythonccf{\tcbox[vignettealgopython]{\simplevectorlogo{vectorlogo-python-notm.pdf}}}

\NewDocumentCommand\ccalc{ s O{teal} D<>{\small\ttfamily} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=perso/CASIO,Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=#3]{#4}}{\AffVignette[Type=perso/CASIO,Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=#3]{#4}}}
\NewDocumentCommand\ccalt{ s O{teal} D<>{\small\ttfamily} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=perso/TEXAS,Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=#3]{#4}}{\AffVignette[Type=perso/TEXAS,Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=#3]{#4}}}
\NewDocumentCommand\ccaln{ s O{teal} D<>{\small\ttfamily} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type=perso/NWKS,Couleur=#2,Echelle=0.55,Police=#3]{#4}}{\AffVignette[Type=perso/NWKS,Couleur=#2,Echelle=0.55,Police=#3]{#4}}}
\NewDocumentCommand\ccalg{ s O{teal} D<>{\small\ttfamily} m }{\IfBooleanTF{#1}{\AffVignette*[Type={perso/CALC.},Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=#3]{#4}}{\AffVignette[Type={perso/CALC.},Couleur=#2,Echelle=0.5,Police=#3]{#4}}}

\newcommand\keywordstyle[1]{{\bfseries{#1}}}%
\newcommand\algomathtt[1]{\symtt{#1}}

%=============================boîtes de cours
\newcommand\niveaudif[1]{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=18pt]{goku_ssj#1}}}$}
\if@boites
\newfontfamily\policetititreboite{Mint Spirit}
\newcommand\fontbox{\policetititreboite}
\newcommand\titrebox[1]{\textbf{\scalebox{0.925}[1]{#1}}}
\RequirePackage{lettrine}
\RequirePackage{CreationBoites}
\tcbuselibrary{breakable,fitting,skins,listings,listingsutf8,hooks}
\tcbset{baseboite/.append style={unbreakable}}
\ParamBoites[PoliceTitre=\bfseries\policetititreboite,PoliceSousTitre=\small\bfseries\sffamily,CouleurSousTitre=red!75!black]
\CreationBoite[SaumonClair]{cintro}{cbcptintro}{\faMarker}{Intro/Intros}
\CreationBoite[VertForet]{cdefi}{cbcptdef}{\faIcon[regular]{comment-dots}}{Définition/Définitions}
\CreationBoite[BleuNuit]{cexo}{cbcptexo}{\faHubspot}{Exercice/Exercices}
\CreationBoite[yellow]{chumour}{cbcpthumour}{\faIcon[regular]{laugh-wink}}{Humour/Humours}
\CreationBoite[Saumon]{cprop}{cbcptprop}{\faCog}{Propriété/Propriétés}
\CreationBoite[Saumon]{ccscq}{cbcptcscq}{\faArrowAltCircleRight[regular]}{Conséquence/Conséquences}
\CreationBoite[Brique]{cthm}{cbcptthm}{\faBullhorn}{Théorème/Théorèmes}
\CreationBoite[Caramel]{chistoire}{cbcpthistoire}{\faUniversity}{Point histoire/Points histoire}
\CreationBoite[BleuNuit]{crmq}{cbcptrmq}{\faHandPointRight[regular]}{Remarque/Remarques}
\CreationBoite[TurquoiseInter]{cexemple}{cbcptexemple}{\faHubspot}{Exemple/Exemples}
\CreationBoite[CitronVertFonce]{cvoc}{cbcptvoc}{\faList*[regular]}{Vocabulaire/Vocabulaires}
\CreationBoite[Emeraude]{cnota}{cbcptnota}{\faList*}{Notation/Notations}
\CreationBoite[Perou]{ccadre}{cbcptcadre}{\faInfoCircle}{Cadre/Cadres}
\CreationBoite[BleuClair]{cidee}{cbcptidee}{\faInfoCircle}{Idée/Idées}
\CreationBoite[Cramoisi]{cillustr}{cbcptillustr}{\faChartLine}{Illustration/Illustrations}
\CreationBoite[teal]{cvideo}{cbcptvideo}{\faIcon[regular]{file-video}}{Vidéo/Vidéos}
\CreationBoite[purple]{cbilan}{cbcptbilan}{\faForward}{Bilan/Bilans}
\CreationBoite[Corail]{cmethode}{cbcptmethode}{\faTasks}{Méthode/Méthodes}
\CreationBoite[Corail]{ctuto}{cbcpttuto}{\faTerminal}{Tuto/Tutos}
\CreationBoite[CyanFonce]{cmanip}{cbcptmanip}{\faCodeBranch}{Manipulation/Manipulations}
\CreationBoite[VioletInter]{ccalco}{cbcptcalco}{\faCalculator}{Calculatrice/Calculatrices}
\CreationBoite[BleuCielIntense]{coutil}{cbcptoutil}{\faTools}{Outil/Outils}
\CreationBoite[red]{casavoir}{cbcptasavoir}{\faHeart}{À savoir/À savoir}
\CreationBoite[VertMerClair]{cbloctd}{cbcptbloctd}{\faHourglassStart}{TD/TD}
\CreationBoite[VertMerClair]{cblocdm}{cbcptblocdm}{\faHourglassStart}{À vous de jouer/À vous de jouer}
\CreationBoite[SaumonClair]{crappel}{cbcptrappel}{\faHandPointUp[regular]}{Rappel/Rappels}
\CreationBoite[VertMerClair]{cresol}{cbcptresol}{\faPuzzlePiece}{Résolution/Résolutions}
\CreationBoite[red]{cattention}{cbcptattention}{\faExclamationTriangle}{Attention/Attentions}
\CreationBoite[Cramoisi]{ccode}{cbcptcode}{\faCode}{Code/Codes}
\CreationBoite[teal]{cpython}{cbcptpython}{\faPython}{Python/Python}
\CreationBoite[violet]{cdemo}{cbcptdemo}{\faEdit[regular]}{Démonstration/Démonstrations}
\CreationBoite[Bleuet]{clog}{cbcptlog}{\faDev}{Logiciel/Logiciels}
\CreationBoite[RougeOrange]{calgo}{cbcptalgo}{\faFileCode}{Algorithme/Algorithmes}
\CreationBoite[TitreBleu]{caide}{cbcptaide}{\faBacon}{Niveaux de difficulté/Niveaux de difficulté}
\CreationBoite[OrangeScratch]{cscratch}{cbcptscratch}{\includegraphics[height=1em]{scratch}}{Scratch/Scratch}
\CreationBoite[Chardon]{creponse}{cbcptreponse}{\faIcon{pen-alt}}{Réponse/Réponses}
\fi

%======================================Divers
\NewDocumentCommand\noticetikz{ s m }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{%
			$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[color=#2,very thick,densely dashed](0,0)--(0.57,0);\filldraw[fill=#2,draw=#2,thick] (0.57,0) circle (3pt);\end{tikzpicture}}}$
		}%
		{%
			$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[color=#2,very thick,densely dashed](0,0)--(0.57,0);\filldraw[fill=white,draw=#2,thick] (0.57,0) circle (3pt);\end{tikzpicture}}}$
		}%
}

\NewDocumentCommand\noticetikzf{ m }{%
	$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[#1,thick,<->](0,0)--(0.65,0);\end{tikzpicture}}}$
}

\NewDocumentCommand\noticetikzt{ m }{%
	$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[#1,thick](0,0)--(0.65,0);\end{tikzpicture}}}$
}

%==========================piedbtsblanc
\defKV[piedexam]{%
	Session=\def\FooterExamSession{#1},%
	Classe=\def\FooterExamClasse{#1},%
	Epreuve=\def\FooterExamEpreuve{#1},%
	Num=\def\FooterExamNum{#1},%
	Type=\def\FooterExamType{#1}
}

\setKVdefault[piedexam]{%
	Session=\the\year,%
	Classe=SIO2,%
	Epreuve=E3,%
	Num=1,%
	Type=BB0
}

\newcommand\piedbtsblanctblr[1]{%
	\useKVdefault[piedexam]%
	\setKV[piedexam]{#1}%
	\IfSubStr{\FooterExamClasse}{1}%
		{\def\tmpcode{1}}%
		{\def\tmpcode{2}}%
	\IfSubStr{\FooterExamEpreuve}{F}%
		{%
			\def\tmplabel{MATHÉMATIQUES APPROFONDIES}%
			\def\tmpepr{EF2}%
			\def\tmpduree{2 heures}%
			\def\tmpcoeff{1}%
		}%
		{%
			\def\tmplabel{MATHÉMATIQUES POUR L'INFORMATIQUE}%
			\def\tmpepr{E3}%
			\def\tmpduree{55 minutes}%
			\def\tmpcoeff{2}%
		}%
	\begin{tblr}{rowsep=0pt,width=\linewidth,hlines,vlines,colspec={X[3.67,l,m]X[l,m]X[1,l,m]},cells={font=\sffamily}}
		BTS SERVICES INFORMATIQUES AUX ORGANISATIONS & \SetCell[c=2]{c,m} SESSION : 20\FooterExamSession & \\
		\SetCell[r=2]{m} ÉPREUVE : \tmplabel & \SetCell[c=2]{c,m} SUJET & \\
		& Coefficient : \tmpcoeff & \SetCell[r=2]{c,m} Page \thepage{}/\ztotpages \\
		\textbf{\FooterExamSession{}SI\tmpepr{}\tmpcode{}MAT\FooterExamType\FooterExamNum} & Durée : \tmpduree & \\
	\end{tblr}%
}

\endinput